【華為危機】方慧蘭：加國展開有組織外交活動 向中國施壓要求放人

加拿大外長方慧蘭表示，在未來日子，加拿大將進行高層活動，尋求盟友支持，向中國施壓釋放兩名被拘留的加拿大公民。

她說：「在未來日子，我與加拿大駐全球各國的大使將繼續與對等官員討論此事。我國的大使…將有組織地直接與他們對等的官員商討。」在早一天，美國、英國和歐盟已表示支持加拿大向中國施壓。

方慧蘭說，中國當局仍未把拘留兩名加拿大公民一事與加拿大扣留華為副董事長孟晚舟扯上關係，但加拿大分析人員及前外交官認為兩者毫無疑問相關。

她說：「我們向盟友提出的其中一點...是中國任意扣留兩名加拿大人開了令人憂慮的先例。」
有消息指被拘留的加拿大前外交官康明凱（Michael Kovrig）受到不人道對待，方慧蘭表示周五傳召中國駐加大使時已提出兩名被扣留人士遭受的待遇，但她沒有透露對話細節。

路透社

分分鐘好似沙特單野咁碎左屍啦，唔係點解連人都唔俾見。

八國聯軍

我都希望共匪有咁蠢，但可能性真係極低

左膠國都行動喎 點睇？

屌班死左膠明明都揸已經住支那春袋
咁都唔識玩

Christina Alexandra ”Chrystia“ Freeland
其實她的中文譯名方慧蘭，係咪有專人譯出給媒體用？

google 查的,似乎係天朝勃起,太多虫蛀左加國,政客要搶選票

加拿大係北約成員。